\chapter*{Apêndice 6: Questionário}
\label{apendice:questionario}

Nesse Apêndice será apresentado o questionário disponibilizado na internet e que foi utilizado para identificar a viabilidade desta pesquisa para a região de Pouso Alegre e sul de Minas Gerais.

Esse questionário teve como título ''Busca por mão de obra qualificada''. A fim de facilitar o tratamento e manipulação das respostas obtidas, foram utilizadas perguntas que seguirão o padrão de multipla escolhas. As perguntas utilizadas nessa pesquisa em conjunto respectivas opções são apresentadas a seguir:

\begin{enumerate}
	\item Qual das situações abaixo é a sua situação atual?
	\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
		\item Moro com meus familiares;
		\item Moro em uma república com amigos;
		\item Moro sozinho.
	\end{enumerate}
	
	\item Como é a sua rotina de trabalho?
	\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
		\item Fico o dia todo fora;
		\item Fico um período do dia fora;
		\item Trabalho em casa.
	\end{enumerate}
	
	\item Referente aos trabalhos domésticos e rotineiros, como você os realiza?
	\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
		\item Eu mesmo faço os trabalhos no tempo vago;
		\item Contrato um profissional temporário para cuidar do trabalho;
		\item Raramente os realizo.
	\end{enumerate}

	\item Encontra dificuldade para encontrar mão de obra temporária? Tais como babá, encanador, pedreiro, etc.
	\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
		\item Sim, encontro dificuldades;
		\item Não, encontro facilmente;
		\item Não utilizo.
	\end{enumerate}
	
	\item Quando você precisa destes tipos de serviços, qual das opções abaixo você considera ser o principal motivo da dificuldade de encontrá-los:
	\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
		\item Este tipo de trabalho está escasso;
		\item Preciso de alguém de confiança;
		\item O custo está muito alto.
	\end{enumerate}
	
	\item Gostaria de um aplicativo para ajudar a encontrar este tipo de profissional?
	\begin{enumerate}[label=(\alph*)]
		\item Sim, seria muito útil;
		\item Não, não ajudaria;
		\item Talvez possa ser útil.
	\end{enumerate}	
\end{enumerate}


Com este questionário foi possível verificar a viabilidade deste trabalho no ambito social na região do sul de Minas Gerais, uma vez que foi obtido mais de cento e vinte respostas e cerca de 85\% demonstrou interesse nesse tipo de aplicação. 
