\begin{fluxoDeEventos}
  \addTitle{Localizar Mão de obra}
  \addrow{Ator principal}{Contratante ou Ambos}
  \addrow{Ator secundário}{-}
  \addrow{Pré-condições}{O ator estar autenticado no sistema}
  \addrow{Pós-condições}{Provedores de serviço e suas respectivas mão de obras apresentadas ao ator.}
  
  \startBasicFlow{Ator} {Sistema}
  \addItemByColumnOne{O ator acessa a página para buscar o serviço por meio do menu “Busca” localizado no menu principal do sistema.}
  \addItemByColumnTwo{O sistema apresenta a página de busca de serviço e mão de obra.}
  
  \addItemByColumnOne{O ator informa qual a mão de obra que ele deseja pesquisar, por meio do campo “Buscar serviço”.}
  \addItemByColumnTwo{O sistema realiza uma busca pelo serviços que possuem o nome parecido com o nome do serviço informado pelo ator.ceiros que possuem maior probabilidade de se juntar a sua rede de parceiros.}
  
  \addItemByColumnOne{O ator seleciona o serviço a qual ele deseja que sejam pesquisados os provedores de serviço.}
  \addItemByColumnTwo{O sistema irá realizar a busca pela mão de obra solicitada pelo ator em sua base de dados, levando em consideração a rede de parceiros do ator, a empresa onde ele trabalha e a cidade onde o ator vive. Além é claro, da qualificação dos provedores de serviço. Após esta busca, o sistema apresentará uma página com a lista de prestadores de serviço que prestam tal mão de obra, ordenada pela credibilidade em sua rede de parceiros.}
  
  \addItemByColumnOne{O ator analisa a lista e seleciona a melhor opção a ele, clicando em sua imagem de perfil.}
  \addItemByColumnTwo{O sistema pesquisa todas as informações restantes do provedor de serviço, selecionado, pelo ator e apresenta uma página contendo todas as informações do provedor selecionado.}
   
  \startAlternativeFlow{Fluxo alternativo 1}
  \noAlternativeFlow{Não há fluxos alternativos}
\end{fluxoDeEventos}
