\begin{agradecimentos}

De \imprimirAutorUm
\newline
%início do agradecimento do autor um
\par A Deus, por tudo. Que todas as coisas sejam para a Tua honra e glória.

\par Ao orientador Márcio Emílio, por todo apoio, incentivo e amizade, demostrados não somente neste trabalho mas em todo o período da faculdade.

\par À professora Joelma Faria, que por sua leitura minuciosa nos ajudou para que este trabalho alcançasse sua melhor versão.

\par Aos Professores Roberto Rocha e André Martins, por suas contribuições valiosas, que nos mostraram maneiras de melhorar.

\par Ao Coordenador José Luiz, por todo apoio e suporte.

\par Ao meu amigo e parceiro Edilson Justiniano por toda dedicação, compreensão e apoio. Por ser tão incrível e prestativo, se tonando fundamental para a concretização deste trabalho. Muitas vezes foi meu professor, mas acima de tudo, foi e será sempre um grande amigo do qual eu me orgulho muito.

\par Aos meus amigos Sandro Augusto e Jonathan Santos, por todo incentivo e apoio contínuo. Pela amizade que se enraizou no decorrer destes anos de luta.

\par Aos colegas de classe e professores, por tudo o que aprendi. Por todo apoio e cordialidade.

\par Aos meus familiares, por todo carinho e amor. Em especial a minha mãe, por ser a minha base, me incentivando sempre a buscar e fazer o melhor. 

\par Ao meu querido Rubens Vilela, por estar sempre do meu lado, a cada passo, se fazendo essencial e me sustentando em todas as etapas desta caminhada.

\par A todos os que passaram pelo meu caminho e contribuiriam de alguma forma para que eu chegasse até aqui. De coração, obrigada!



\vspace*{\fill}
De \imprimirAutorDois
\newline
%início do agradecimento do autor dois

\par Ao professor e orientador Márcio Emílio Cruz Vono de Azevedo, por sua orientação e dicas ao longo desta caminhada.

\par Aos professores Roberto Ribeiro Rocha e André Martins pelas dicas que contribuíram para a melhoria da qualidade deste trabalho 

\par À professora Joelma Faria, pela excelente ajuda textual neste trabalho e ao professor e coordenador José Luiz pelas dicas e correções textuais, ambos colaborando para a melhoria contínua deste trabalho.

\par À minha parceira deste trabalho Andressa Faria Giordano pela atenção, dedicação e competência, sempre disposta a ajudar no que fosse necessário.

\par Aos amigos Sandro Oliveira e Jonathan Santos, pela amizade e apoio contínuo ao longo desses anos.

\par A todos os professores e colegas, pela amizade, conselhos e todo o conhecimento compartilhado.

\par A minha família, de forma especial, meus pais, por contribuírem com essa realização, sempre acreditando e me incentivando a estudar em busca de um futuro melhor.

\par A minha querida Josy Chaves, obrigado por seu apoio incondicional, sempre me incentivando a fazer o meu melhor. Se tornando essencial nessa conquista.

\par Ao amigo, ex-professor e ex-patrão Túlio Faria que nos ajudou a definir algumas das tecnologias utilizadas por este trabalho.

\par Ao amigo Miller Faria por ajudar no processo de desenvolvimento deste trabalho.

\end{agradecimentos}




