\subsection{Tomcat 7}

\par O Tomcat é uma aplicação \textit{container}, capaz de hospedar aplicações \textit{web} baseadas em Java. A princípio ele foi criado para executar \textit{servlets}\footnotemark[15] e \textit{JavaServer Pages} - JSP\footnotemark[16]. Inicialmente ele era parte de um sub projeto chamado \textit{Apache-Jakarta}, porém, devido ao seu sucesso ele passou a ser um projeto independente, e hoje, é responsabilidade de um grupo de voluntários da comunidade \textit{open source} do Java \cite{vukotic_goodwill_apache_tomcat_7}.

\footnotetext[15]{\textit{Servlet} - Programa Java executado no servidor, semelhante a um \textit{applet}.}

\footnotetext[16]{JSP: \textit{JavaServer Pages} - Tecnologia utilizada para desenvolver páginas interativas utilizando Java \textit{web}.}

\par Segundo a \citeonline{apache_about_tomcat}, o Tomcat é um software que possui seu código fonte aberto e disponibilizado sob a \textit{Apache License Version 2}. Isto o fez se tornar uma das aplicações \textit{containers} mais utilizadas por desenvolvedores.

\par \textit{Containers} são aplicações que são executadas em servidores e possuem a capacidade de hospedar aplicações desenvolvidas em Java \textit{web}. O servidor ao receber uma requisição do cliente, entrega esta ao \textit{container} no qual o \textit{} é distribuído, o \textit{container} por sua vez entrega ao \textit{servlet} as requisições e respostas HTTP\footnotemark[17] e iniciam os métodos necessários do \textit{servlet} de acordo com o tipo de requisição realizada pelo cliente \cite{basham_sierra_bates_use_cabeca_servlets_jsp}.

\footnotetext[17]{HTTP: \textit{Hypertext Transfer Protocol} - Protocolo de transferência de dados mais utilizado na rede mundial de computadores.}

%BANCA_QUALIFICACAO. Comentado este parágrafo, porém o mesmo retornará para a banca de qualificação
\par \citeonline{brittain_darwin_apache_tomcat_2nd_edition} afirmam que o Tomcat foi desenvolvido utilizando a linguagem de programação Java, sendo necessário possuir uma versão do Java SE\footnotemark[18]  \textit{Runtime Environment} - JRE - instalado e atualizado para executá-lo.

\footnotetext[18]{Java SE - Corrigir.}
%BANCA_QUALIFICACAO. Comentado este parágrafo, porém o mesmo retornará para a banca de qualificação
\par De acordo com  \citeonline{laurie_laurie_apache_the_definitive_guide}, o Tomcat é responsável por realizar a comunicação entre a aplicação e o servidor Apache\footnotemark[19] por meio do uso de \textit{sockets}.

\footnotetext[19]{Apache - Corrigir.}

\par Assim como outros \textit{containers}, \citeonline{basham_sierra_bates_use_cabeca_servlets_jsp} afirmam que o Tomcat oferece gerenciamento de conexões \textit{sockets}, suporta \textit{multithreads}, ou seja, ele cria uma nova \textit{thread} para cada requisição realizada pelo cliente e gerencia o acesso aos recursos do servidor, além de outras tarefas.

\par O Tomcat, em especial, foi escolhido para ser utilizado neste trabalho, pois o objetivo é desenvolver uma aplicação \textit{web} e para hospedá-la em um servidor, uma aplicação \textit{container} se faz necessária. Por este motivo, e somado a sua facilidade de configuração, além das vantagens acima descritas tal decisão foi tomada.
