\section{Participantes}

\par Participaram desta pesquisa dois acadêmicos e um professor orientador, sendo eles Andressa Faria, Edilson Justiniano e Márcio Emílio.
\par Andressa de Faria Giordano, acadêmica do 7º período do curso de bacharelado em Sistemas de Informação pela Universidade do Vale do Sapucaí - UNIVAS - com formação técnica e profissionalizante pelo Instituto Nacional de Pesquisa Tecnologica e Computacional - INPETTECC. Sua participação, neste projeto, será o levantamento dos requisitos e a elaboração de todos os diagramas descritos nas fases do ICONIX, a modelagem do banco de dados, a implantação da lógica de negócios, comunicação entre os módulos, acesso aos dados pelo sistema e a documentação do trabalho.

\par  Edilson Justiniano, acadêmico do 7º período do curso de bacharelado em Sistemas de Informação pela Universidade do Vale do Sapucaí - UNIVAS - com formação técnica e profissionalizante pelo Instituto Nacional de Pesquisa Tecnologica e Computacional - INPETTECC. Sua participação, neste projeto, será o levantamento dos requisitos e a elaboração de todos os diagramas descritos nas fases do ICONIX, a modelagem do banco de dados, a implantação da lógica de negócios, comunicação entre os módulos, acesso aos dados pelo sistema e a documentação do trabalho.

\par Márcio Emílio Cruz Vono de Azevedo,professor orientador, engenheiro elétrico em modalidade eletrônica pelo Instituto Nacional de Telecomunicações - INATEL - e mestre em Ciência da Computação pela Universidade Federal de Itajubá - UNIFEI. Professor do INATEL e da Universidade do Vale do Sapucaí - UNIVAS - na área de engenharia de \textit{software} e especialista em sistemas do Inatel.


\par A elaboração do texto escrito será realizado com base nas ações que serão desenvolvidas pelos participantes e serão feitas em conjunto.
