\begin{fluxoDeEventos}
  \addTitle{Criar conta}
  \addrow{Ator principal}{Provedor de serviço e/ou Contratante}
  \addrow{Ator secundário}{-}
  \addrow{Pré-condições}{-}
  \addrow{Pós-condições}{Conta criada com sucesso.}
  
  \startBasicFlow{Ator} {Sistema}
  \addItemByColumnOne{O ator acessa a página inicial do sistema.}
  \addItemByColumnTwo{O sistema apresenta a página de boas vindas ao usuário.}
  
  \addItemByColumnOne{O ator clica no menu “Criar conta” na barra de menu superior.}
  \addItemByColumnTwo{O sistema apresenta a tela para criar a nova conta.}
  
  \addItemByColumnOne{O ator preenche alguns campos relacionados aos seus dados pessoais e clica no botão “Próximo”.}
  
  \addItemByColumnTwo{O sistema armazena a nova conta e redireciona o ator para a página contendo o formulário correspondente ao segundo passo para concluir a criação de conta.}
  
  \addItemByColumnOne{O ator preenche alguns campos relacionados aos seus dados profissionais e clica no botão “Próximo”.}
  \addItemByColumnTwo{O sistema atualiza a conta recém-criada e redireciona o ator para a sua página inicial.}
  
  
  \startAlternativeFlow{Fluxo alternativo 1}
  \addItemByColumnTwo{No item 6 do fluxo principal, o sistema verifica que já existe um usuário com o mesmo e-mail.}
  \addItemByColumnTwo{O sistema apresenta uma mensagem de erro informando a situação ao ator.}
  
  \addItemByColumnOne{O ator lê a mensagem de erro.}
  \addItemByColumnTwo{4.	O sistema mantém o estado atual da página, aguardando pela inserção de um e-mail válido.}
\end{fluxoDeEventos}
